+++
date = "2018-03-07T10:57:04Z"
description = "Encontra-se aberto até o dia 2 de abril o Edital para inscrição ao cargo de Promotor de Justiça Substituto do MP-MG. Estão sendo disponibilizadas 40 vagas com o salário inicial de R$26.125,00. "
endDate = "2018-04-02T10:40:51+00:00"
levels = ["Superior"]
state = ["Minas Gerais"]
status = "Em andamento"
title = "MP-MG 2018 (Promotor Substituto)"
type = ""
url = "/mp-promotor-substituto"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3293"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
# Concurso Promotor Substituto (Ministério Público - Minas Gerais)

Encontra-se aberto até o dia 2 de abril o [Edital](https://www.mpmg.mp.br/lumis/portal/file/fileDownload.jsp?fileId=8A91CFAA61E5BA220161E7A54B5676A9) para a inscrição ao cargo de Promotor de Justiça Substituto do Ministério Público de Minas Gerais, a inscrição é somente pela internet através do site da [FUNDEP](https://www.gestaodeconcursos.com.br/site/login/Login.aspx?ReturnUrl=~/candidato/Inscricao.aspx%3FCodConcurso=1227), a qual é a organizadora do concurso público. 
Para finalizar a inscrição é necessário o pagamento no valor de R$261,25, o qual pode ser solicitado isenção até o dia 8 de Março através do [site da fundação](https://www.gestaodeconcursos.com.br/site/login/Login.aspx?ReturnUrl=~/candidato/Isencao.aspx%3FCodConcurso=1227).

## Salário a Partir de R$26.125,00

De acordo com o [Edital](https://www.mpmg.mp.br/lumis/portal/file/fileDownload.jsp?fileId=8A91CFAA61E5BA220161E7A54B5676A9), estão sendo disponibilizadas 40 vagas com o salário inicial de R$26.125,00. 
Para participar do concurso público para Promotor de Justiça Substituto é necessário preencher alguns requisitos, são eles:

#### Requisitos                                                     

* Ser Brasileiro.                                                
* Ter concluído curso de bacharelado em Direito.                 
* Possuir 3 anos de trabalho prático após a conclusão do curso.  
* Estar quite com o serviço militar e obrigações eleitorais.     
* Apresentar idoneidade moral, pessoal, profissional e famílias. 
* Ser apto fisicamente e mentalmente para o cargo.               
* Preencher todos os requisitos específicos no Edital.           
* Estar no exercício dos direitos políticos.                     


### Detalhes das Provas e Exames

O concurso para Promotor de Justiça Substituto é composto de 5 etapas, as quais podem possuir caráter eliminatório e classificatório, segue abaixo a tabela:

| Etapa | Definição |
|-------|--------------------------------------------------------------------------------|
| 1ª | Prova Preambular, de caráter eliminatório e classificatório; |
| 2ª | Provas Especializadas, de caráter eliminatório e classificatório; |
| 3ª | Exame psicotécnico e exames de higidez física e mental, de caráter subsidiário |
| 4ª | Provas Orais, de caráter eliminatório e classificatório; |
| 5ª | Avaliação de Títulos, de caráter classificatório. |

A 1ª etapa será realizada no dia 06 de maio de 2018, de 8h às 12h, em local a ser divulgado no portal do [Ministério Público de Minas Gerais](https://www.mpmg.mp.br) e da [Gestão de Concursos da Fundep](https://www.gestaodeconcursos.com.br). A prova será constituída de 80 questões relativas aos Grupos Temáticos.

A 2ª etapa do concurso será composta de 4 (quatro) provas escritas especializadas, todas envolvendo temas jurídicos. Nesta segunda etapa as provas estão previstas para os dias 30 de Junho e 1 de Julho, iniciando as 8h ás 11h e das 14h as 17h, em local a ser divulgado pelo portal do [Ministério Público de Minas Gerais](https://www.mpmg.mp.br).

A 3ª etapa do concurso será composta pelo exame psicotécnico e exames de higidez física e mental, o qual no exame psicotécnico o portal do [Ministério Público de Minas Gerais](https://www.mpmg.mp.br) divulgará as clínicas e profissionais responsáveis pelo exame. Nos exames de higidez física e mental o participante deverá marcar através do telefone do Departamento de Perícia Médica e Saúde Ocupacional do MPMG em horários úteis.

A 4ª etapa do concurso será composta de Provas Orais, as quais estão previstas para o período de 17 a 31 de outubro de 2018. Os horários e
o local serão divulgados no portal do [Ministério Público de Minas Gerais](https://www.mpmg.mp.br).

A 5ª etapa do concurso será a Avaliação de Títulos, as quais se refere a comprovação de todos os documentos entregues.

Segue abaixo um Cronograma para maior compreensão:

| Cronograma |  |
|-------------------------------|----------------------|
| Inscrições | 02 de Abril |
| Pedidos de isenção | 08 de Março |
| Emissão de 2 via de Pagamento | 03 de Abril |
| 1ª Etapa de Prova | 06 de Maio , das 8h as 12h |
| 2ª Etapa de Prova | 30 de Junho e 01 de Julho |